BNO｜中午近百人到簽證中心 申請者憂自由度下降

英國國民（海外）護照（BNO）簽證計劃昨（1月31日）接受申請，有申請人表示，最早可以預約今早（2月1日）9時前往位於北角的簽證中心辦手續。記者今日中午12時到達簽證中心，約有近百人分批到達，當中不少是父母帶同年幼小孩到場；有部分市民沒有事前在網上申請，故未能即場辦手續。

年近30歲的陳先生（化名）及其女友今午12時到達簽證中心，大約半小時內完成手續，包括提供指模及拍照，他們離開前需繳交護照；當時中心內約有20人輪候。陳先生表示，昨日共花3小時填申請表，他認為指示清晰，並希望盡早離開香港，因香港的自由度下降，他料會於4月離港。有建制派建議中央禁港人持雙重國籍，陳先生說「不稀罕」本港的投票權。

今日不乏一家數口到中心辦手續。任職中文教師的李先生與太太及1歲幼兒到場，他稱已有不少朋友以「 Leave Outside The Rules」（LOTR）方式赴英。李先生表示，為孩子利益而移民，他稱「35+大搜捕」令人憂慮，觸發離港的決定，已買機票在復活節離開。他預料赴英後難繼續教書，會到當地讀書進修。

支持

push

1日1百
1個月2千
計埋另一半屋企人

3個月7千
條數同之前數據差唔多

遺失身份證想去續領……

暫時都係以30至50歲，仔女未讀完書嘅真中產家庭（起碼有一層唔洗供嘅樓）為主。

「不稀罕」本港的投票權

有得投咖喱味的屎 和 用屎做的咖喱

點可以唔「珍惜 」 真是太唔知足

一個有正常思考能力嘅人都會得到呢個conclusion

仲要支肺下，怕死嘅香港人都要狗衝

(伸脷：其中一份子，死，都要死喺祖國懷抱)

大家都只係等緊英國疫情穩定先起行，廢事陪人封城咋

呢個真
開返零售業即刻去

都幾撚樂觀, 去到而家咁0既情況, 都只係擔憂

藍絲為主

票俾你投 不過最後要我贏

咁要前者定後者？

一路順風

仲有大把人等緊app

大波man 好快上去挑機

其實我都係，過咗去先LOTR尾班車

希望家長手足要教識下一代，我哋都係香港人

排隊都一百，23號開始手機app申請仲多

1條友挑機無狗跟既話實比人圍屌到仆街

記者今日中午12時到達簽證中心，約有近百人分批到達，當中不少是父母帶同年幼小孩到場；有部分市民沒有事前在網上申請，故未能即場辦手續。

睇得出連少少計劃都無

補充：
條數淨係BNO
都仲未計去
澳洲、台灣、歐盟、加拿大同美國

已經唔係稀唔稀罕問題
而係根本無咗投票權
選舉隨意可以取消
有得參選都任佢DQ
好彩選到政府會行政孤立你嘅代議士
根本變相剝奪投票權

唔稀罕亦都可以解讀為「你玩撚埋佢」

假選舉你玩撚埋佢

台灣好似早排出左移民人數統計，對比之前係升左但又未至於多好多，不過個原因好大機會因為香港政府唔批簽證俾台灣人員嚟香港，所以大量申請擠壓哂喺度

投咩票姐
都無選舉

燒山估每一個去英國就會有一個去其他地方個推論未必錯

佢上去排隊申請就真

港共真係好戇鳩

做個勇敢英國難民

香港人劣根性 淨係睇人好既野就想拎
衰既野就唔共患難

就算留喺香港，都唔會生仔

其實呢段時間去 先競爭細

係 而家過去買嘢都難

做咩唔等到2月先，嗰個幾時過去都得

根本用緊急法大晒

正解
唔合心意的結果
政府就會不合作 同 削權

合心意就民主結果

玩撚埋去喇
再投真係合理化佢假到震的民主

除非好趕去
我諗大部份人都係online apply 算

依家唔係無得整身份證咩
我見我個妹個新工人都無得整

唔係28號開翻？

無研究
早兩日我個妹咁同我講ja

開返啦，我琴晚book 到3月5日了

立法會議員四年後又"再被委任"~!!!

一個家庭一千萬
走資

Foot Voting

小心政府話有肺炎封樓

本身已經一文不值嘅選舉，係35+大搜捕後更加一文不值

而港共: 邊個要BNO就無得投票!

呢d咁嘅舉 我寧要BNO 都唔撚要個d咩濕鳩投票權

用apps 申請，個人懶

係咪好似借財仔咁全程網上辦妥？抑或係點都要露一次面對文件？

呢d 家庭最有條件即走
呢班走完， 就會有班要時間準備既走
我諗成個逃亡潮會玩返4~5年
(如果港共唔出招阻人走既話，但其實佢出招， 只會令更多人走）

撤走資金危害貴國安全，貴國軍隊死錯去邊？

大陸公安部咪得囉，請說普通話

最有需要走
大人捱幾年無所謂
無可能擺仔女响香港

去做就係英國人啦。

走咁多人，係咪 D 房屋問題可以解决？

香港係咪世上少數又輸入又輸出難民地方

仲未計本身香港都有三十萬加拿大人、八萬美國人，
呢班人要走都好容易

唔會
就算跌，好快就有北水頂住
仲有配合匪國既減辣、唔賣地
1年就可以侷番上去

反制

等睇有人表演空手道

所以佢地留到真係賺唔到錢先走

It may be faster to apply from 23 February if you have a BNO, Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) or EEA e-passport (with a chip). You’ll be able to use a smartphone app to prove your identity, instead of going to a visa application centre.

遲D可以用電話搞手續

遲下排隊嘅就會畀狗票控限聚令，跟住就會無限期封區。

港共自己玩爛個選舉先
怪得邊個

肯定有班人去到英國 乜鳩都唔識 最後回流香港
太多港豬